**自由逻辑**是免除[存在性](../Page/存在性.md "wikilink")[假定的](../Page/假定.md "wikilink")[逻辑](../Page/逻辑.md "wikilink")。或者说，它是定理在包括空域的所有论域中都有效的逻辑。

## 解说

在[经典逻辑中](../Page/经典逻辑.md "wikilink")，有些定理明确的假定在[论域中必须有东西](../Page/论域.md "wikilink")。考虑下列经典的有效定理。

  -
    1\. \(\forall xA(x) \rightarrow \exists xA(x)\);
    2\. \(\forall xA(x) \rightarrow A(r/x)\) (这里的 r 对于 A(x) 中的 x 不自由出现，而
    A(r/x) 是代换 A(x) 中 x 的所有自由出现的结果);
    3\. \(A(r) \rightarrow \exists xA(x/r)\) (这里的 r 对于 A(x) 中的 x 不自由出现)。

在等价理论中的一个有效的模式展示了同样的特征

  -
    4\.
    \(\forall x(F(x) \rightarrow G(x)) \land \exists xF(x) \rightarrow \exists x(F(x) \land G(x))\)。

非形式的，如果 F 是‘ =y’, G 是‘是天马’，而我们代换 y 为‘天马’，则 (4)
就允许我们从‘同一于天马的所有东西都是天马’推出某些东西同一于天马。问题来自把变量代换为无指派(nondesignating)的常量:
事实上，我们在[一阶逻辑的标准公式中不能这么做](../Page/一阶逻辑.md "wikilink")，因为这里没有无指派常量。古典上，∃x(x=y)
是通过特殊化(就是前面的(3))而演绎自开放等价公理 y=y。

在自由逻辑中，(1)被替代为

  -
    1b. \(\forall xA(x) \land E!t \rightarrow \exists xA(x)\), 这里的 E\!
    是一个存在谓词(在自由逻辑的某些但不是所有的公式中，E\!t 可以被定义为 ∃y(y=t))。

可以对存在性引入的其他定理做类似的修改(比如，特殊化规则变成为 (A(r) → (E\!r → ∃xA(x)))。

自由逻辑的公理化由 Hintikka (1959)、Lambert (1967)、Hailperin (1957) 和 Mendelsohn
(1989) 给出。

## 来源

K. Lambert, "Existential Import Revisited", *Notre Dame Journal of
Formal Logic*, October 1963, p.288-292

[Category:哲学逻辑](../Category/哲学逻辑.md "wikilink")